相依為命母親到庭聽判

相依為命母親到庭聽判

頭條

馮敬恩母親昨在親友陪同下到庭旁聽。

【本報訊】昨日庭上提到馮敬恩家庭狀況，包括一家曾靠綜援過活，至小學時患上急性血癌，後再發現腦有腫瘤，父母離異，三母子相依為命。

盼傳媒給家人空間

馮昨再三感謝家人支持，早前撰信透露兒子自知有病，一直隨身攜帶寫有「如迷路，請送我返港大」紙條的馮母，昨也有到庭。馮指家人不懂應對傳媒，盼傳媒給家人空間，不要強迫他們回應。

馮向記者表示感謝家人及律師支持，馮母聽取判刑後由親友陪同離開法院，向守候記者報以微笑，但未有回應提問。

案發時在港大主修中文、副修政治及行政管理的馮敬恩，生於新加坡，父親是香港人，初生不久便隨父母及姐姐返港。1997年父親失業，一家倚賴綜援過活。到2009年父母離婚，自此父親未有再與家人聯絡，三母子相依為命。馮的中學老師早前撰求情信，指馮時常約父親見面，得知父親經濟拮据時二話不說給錢父親，令其印象深刻。

馮曾於2006年就讀小六時患急性血癌，要接受密集化療，至2008年始康復；但2011年讀中四時持續頭痛、暈厥及嘔吐，被發現腦內有腫瘤，要動手術切除。馮一直需要覆診，醫生上月指他沒復發徵兆，但基於他在青少年時期出現過兩種不同的腫瘤，仍需長期接受監察。

馮母早前撰寫求情信指，兒子自知有病，一直隨身攜帶寫有「如迷路，請送我返港大」的紙條，可知他熱愛港大，「會拼死守護佢所愛嘅港大」。李柱銘早前代表馮求情時讀到此處，亦不禁哽咽。

至於案發時就讀港大社會科學及法律雙學士學位課程的李峰琦，是家中獨子。其父於2016年被確診患上肺癌，現時停止工作，但打算待身體情況穩定後重投職場。

■記者楊家樂

相關新聞

官稱參考雙學三子、東北案例
頭條 4小時前

校委拒對話 觸發圍堵事件
頭條 4小時前

馮敬恩判刑前自白全文
頭條 4小時前

馮敬恩求情信全文
頭條 4小時前

裁判官判刑理由全文
頭條 4小時前

馮敬恩：要有智慧地追求理想「以後make opinion不make noise」
頭條 4小時前

校委石禮謙、紀文鳳撰求情信
頭條 4小時前

料一年後負笈臺大讀碩士
頭條 4小時前

110名港大舊生聯署求情
頭條 4小時前

斥李國章拒溝通釀混亂 惡果由學生承受《學苑》前副總編「港大人都欠咗Billy」
頭條 4小時前

仍抱抗爭意識 對港大未死心
頭條 4小時前

陳文敏：校方報警欷歔
頭條 4小時前

副校任命風波 兩度圍堵
頭條 4小時前

庭上支持者拍掌謝法官
頭條 4小時前

圍堵校委會案 與李峰琦判社服令馮敬恩：為世界美好不只是學生責任
頭條 4小時前